涉累12美線人被捕被殺 港產CIA前特工 認向中國洩密

涉累12美線人被捕被殺
港產CIA前特工 認向中國洩密

李振成

涉嫌將美國國防資料透露給中國政府的香港移民、中央情報局（CIA）前特工李振成（Jerry Chun Shing Lee），前日與控方達成認罪協議。法官將於8月判刑，李最高可被判終身監禁。

相關新聞：疑吞線人費 洩公司資料

54歲李振成去年1月在美國被捕，被控串謀進行間諜活動和非法保留機密訊息。他去年否認控罪。不過，李振成前日在維珍尼亞州亞歷山德里亞聯邦法院出席聆訊時，承認一項「串謀將國防資料交予另一國家」罪名。他說：「我串謀收集並發送機密級資料到中華人民共和國，中華人民共和國政府。」不過，他在庭上沒清楚交代機密最終有否交到中方接頭人手上。

中方稱提供一生所需

法官8月將判刑，李振成最高可被判終身監禁，但由於他在認罪答辯中形容涉案資料屬「機密」而非「最高機密」，判刑有可能大大減輕。

控罪書披露，2010年4月李振成在深圳與兩名說流利廣東話的中國情報人員會面，兩人表示會以10萬美元（約78萬港元）現金換取李振成的「合作」，更稱會提供他一生所需。一個月後，香港男子張錦倫將一些信件及禮物交給李振成，信中列明兩名中國人員提出的要求，包括要求李振成披露CIA的資料。根據銀行紀錄，李振成同月將約14萬港元存入私人匯豐銀行戶口，其後一直有繼續存錢；之後向中國提供多項涉及美國國防的資料，包括按中方要求，畫了一張某座中情局海外場所的平面圖，相信涉事中國人員曾經在香港活動。2010年7月，張錦倫向李振成發電郵，稱中國情報人員將來港與他們會面，但控罪書沒提及會面內容及會面地點。

根據起訴書，李振成未經授權處理CIA員工的真實姓名、電話號碼和資產，而李振成與中共情報機關開始聯繫的時間，正是他幫助建立的CIA秘密網絡被破壞的時間。美國全國廣播公司（NBC）去年引述多名熟悉案情的消息人士稱，懷疑李振成將線人絕密資料交給中方，令至少12名美國線人被殺或被拘，成為美國近30年來最大的情報災難。聯邦調查局（FBI）與CIA於2012年聯手展開代號「蜜獾」（honey badger）的反情報絕密調查，FBI懷疑有內鬼，但CIA當時不信，當局最後將目標鎖定李振成。

相關新聞：中美關係差 互相捉間諜

曾在美國陸軍服役

美國公民李振成生於香港，在夏威夷長大，是歸化入籍的美國公民。法庭文件顯示他1982至86年在美國陸軍服役，1994年加入中情局任個案專員，負責招聘、管理線人工作。

美國《紐約時報》2017年已報道指，CIA從潛伏中國政府內部的線人中得到大量重要情報，2010年獲得情報數量更是多年來最高，但之後開始減少。

美聯社／美國《華盛頓郵報》

下一則
下一則
疑吞線人費 洩公司資料

疑吞線人費 洩公司資料
中美關係差 互相捉間諜

但由於他在認罪答辯中形容涉案資料屬「機密」而非「最高機密」
咁都得呀

美帝一定要殺一儆百 如果不係班華人 鬼佬 以為幫中共辦事做野兩頭蛇好爽

執到條好籤做埋美國公民都仲要做間諜
抵撚死

死刑啦
殺人要填命

應該殺埋佢全家

支持全球排支
支人非華人

屌你老母, 咁既背景都去幫支共做嘢

電椅啦仆佢個街

涉累12美線人被捕被殺

烈士

得果幾萬蚊都肯做25...
之後果啲咩一生所需既廢話都信...

呢條友真係無間道黎
中國安插佢去美國, 等佢爆出有邊d 美國安插去中國既無間道

死左人，一定要判鳩佢坐終身啦

做咁耐cia
都仲會信中共
戇撚鳩鳩

真係令到死左人係死刑架

想知點樣中共殺左啲線人

大紀元有提過，原來係真

好心美帝就咪撚再信華人啦

美國公民李振成生於香港，在夏威夷長大，是歸化入籍的美國公民
咁都叫港產

大紀元係寫得誇張
但真過晒香港堆報紙

呢條友係美國坐監唔知會唔會有人招呼佢呢啲二五仔

長洲原居民都唔算港產

此人必須判死

Security clearance係有分secret同top secret.

死一個白人國家行十年衰運

你唔知有分 top secret同 secret就咪衝出嚟柒

九頭蛇萬歲

血緣詛咒

佢個樣本身都好有外國電影啲特工味道

屌 移民美國咁耐啲華人賤種小農DNA仲咁強，十幾萬就收賣到，乜CIA好低人工咩

CIA話曬都係精英，會唔會係俾人set up定俾中共威脅啊

有時可能係衰十一或類似嗰啲有痛腳喺人哋手

佢係美國長大都咁
以後華人面孔，話之你abc
一律當強国人看待

好心美國搞搞香港關係法啦

諗起死亡筆記

面嗰浸係十幾萬
實袋幾多，放左係邊，拎左去邊得佢自己知
老實講佢香港份工，做一年半載應該都有十幾萬啦
邊有咁蠢為呢個數搏？

唔單止死人, 係連帶造成成個情報網都無曬

之前咪有條細細個俾荷蘭領養既支那蝗過咗12年話要返支那尋親囉

台灣關係法又好 香港關係法又好 都係揾錢用

香港算好d

台灣年年用高價買過期戰機

至少12名美國線人被殺或被拘

痴線
支那畜牲仲有冇人性
希望逝世的英雄們安息

條友成個特工樣咁 點做特工

確保人地判你終生咪照顧咗一生所需

如果不係 寫到1999咁

小農dna, 1$都會貪

記得當時報紙講呢單野唔止連累喺中國嘅線人，重連累埋喺俄羅斯嘅線人，事關大陸將所得情報分享埋俾俄佬

一直收緊假情報

血源洗腦
話之你乜國藉，有強国血緣就詛咒左愛国愛黨

要連累埋家人親戚先得

香港人終於威返次
收錢賣港賣美呀拿

有咩英唔英雄，佢地做得依行就一早預左啦，任何一個國家捉到都會咁做，唔通咁順攤放你走啊？

話就話被捕被殺12個，我相信被策反反流料嘅線人應該遠超依個數